【男人做就得啦】男女同工不同酬 專家：女性別自願做打雜

兩性職場待遇不平等，是個仍未解決的問題。最近一項調查指出，女性承接的辦公室雜務，較男性多一成。這類「辦公室家務」（office housework）對升遷或加薪沒有太多幫助，女性更常自願去做，或者拒絕機率較低。專家建議女性，放下多餘雜事，專注於對職業最有幫助的事情。

專案管理數據庫Hive分析3,000名用戶提供的資料，領域包含科技、市場推廣、零售、高等教育。研究顯示，女性職員處理了辦公室內55%雜務，《哈佛商業評論雜誌》（Harvard Business Review）將這類工作稱為「辦公室家務」，例如做會議筆記、訂購文具、籌備公司派對等，或許對團體有幫助，但無益於職業生涯。有些女性會自動去做，更多女性是被要求後不會拒絕。

兩性在職場中各有不同的壓力要面對，刻板印象或許是原因之一。管理諮商公司Accenture研究指出，童年時期的女生通常被要求做家務，男孩負責較多戶外雜務，踏入職場後獲得的薪水開始有差距。進入職場的頭五年，女性收入比男性低6%；到30歲時，男性任管理職的機率比女性高8%，成為高級管理層的機率也多22%。

承接越多重要性較低的工作，使女性在公司升遷或加薪的速度更慢，這點在服務業更明顯。女性職涯促進組織Forté Foundation的行政總裁Elissa Sangster建議，如果那多出來的一成額外雜務，對升職沒有幫助，女性應該停止無償服務，不如多花時間向公司或生活中的導師求教，專注於具影響力的事情。

男人都唔好再幫手換水啦

女拳：你係咪男人黎，見到咁都唔幫

話說辦公室換水應該都對升遷冇幫助，男同事千其要識得拒絕啊！

換水或許對團體有幫助，但無益於職業生涯。

會議筆記、訂購文具、籌備公司派對等

呢d野admin/秘書做，admin/秘書通常係女人
不如話公司性別歧視傾向請女人做admin/秘書？

仲有一切搬搬抬抬